[學佛][阿彌陀佛] 有時管不了自己，會罵人，還會生氣，請問我應該怎麼辦？

新ig:amitabha_hk

學佛答問-淨空法師 新加坡居士林2006.03.17

問：第三個問題，他說我是初學，現在天天在聽老法師的講座，並按佛弟子的規定約束自己，可是有時管不了自己，會罵人，還會生氣，請問我應該怎麼辦？

答：這個問題我們講得很多。罵人的時候、生氣的時候，你要覺悟到這個對自己傷害非常嚴重，傷害別人只有三分，傷害自己有七分。你要把這個道理搞清楚、搞明白，你還幹不幹這個事情？你罵人，甚至於打人、生氣，自己受的傷害大！幾天都恢復不過來，這個道理要懂。而且還有個麻煩，如果對方沒有涵養，你罵他，他會記在心裡，就變成了仇恨。他現在沒有能力來反抗你，到他有能力的時候他就來報復，冤冤相報沒完沒了，這個才苦，痛苦！所以佛菩薩教我們，在這個世間最重要的，不能跟人結冤仇。可是一般人不懂這個道理，有意無意都得罪人，得罪人就是跟人結冤仇。所以你自己這一生當中想做什麼事情，處處有障礙，那是什麼？怨家債主太多了，沒有人肯幫助你，只有人來障礙你，原因就在此地。這是過去生中造的，現在不懺悔，現在不改進，你的前途會愈走愈困難，對自己沒有好處。

尤其是自己在有權、有地位的時候，很容易犯這些毛病。這個我們能看到，他沒有什麼大前途。你真正看到地位高的，人很謙虛，縱然看你做錯事情也不會發脾氣。我在年輕二十幾歲的時候，也是在政府機關做事，我們長官地位也很高。在那個時候我們的工作量都不很多，換句話說，每天的工作大概三、四個小時就做完了，有空閒的時間，看看書、看看報紙消遣。有一次我們在辦公室跟同學們聊天，我們坐的姿勢就不好，坐的時候把椅子前面兩個腿翹起來，人就靠下去。我們的主管，他從我後面來，我沒有看到他，他拍拍我的肩膀，我一看是老闆來了。他沒有罵我，他告訴我，「這樣坐很容易跌倒，你會受傷」。這種說話讓你一生記住，永遠不會再犯這個毛病，感恩的心。如果要是無知的，把你臭罵一頓，走了之後我還翹起來，不服！

你看看真正做大事業的人不會，他跟一般人不一樣。一般人常常看到部屬做事情就開口罵，他沒有什麼前途，他的位置大概就到此地就完了，他就不會再升遷。這個一定要懂得。你愈是看到地位高的人，愈是謙虛、愈和氣，沒有什麼火氣，你才曉得那是個真正高級的領導人。

歡迎流通、轉貼分享，利益眾生，隨喜功德。阿彌陀佛！

淨空法師專集網站

淨宗學院首頁

儒釋道多元文化教育網

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛